未來係點無人會知，但見成班趕上車既以為可以複製六七十後致富方程式就好好笑

而家升緊出post實比人圍插，但一入低置區，一班剛上車既人係到plan換兩房換三房 又以為可以好似上一代咁靠層樓致富跌，而家呢個位，想再好似以往咁大升都無乜可能，即係無乜水位。香港地要自住就話無辦法，但妄想到可以上一代咁靠買樓資產增值，會唔會太天真

月滿則虧，水滿則溢。唔好咁on9以為呢個世界有野係永遠向上，兩年前問十個市民十個都覺得QQ唔會跌，是但up都一堆理由（個個用wechat，世界各地好多投資etc）。曾經控制半個世界東印度公司都可以沒落，單純以為港樓可以一直gogogo

不過呢排餓狗搶屎，你地慢慢打下飛機啦

佢地會衝出黎話樓只會升唔會跌。

樓主識野

東印度

樓主交緊幾錢租？

你覺得貴 人地覺得好平

有料咪沽空囉

港樓有得沽空？ 唔好同我講沽空地產股就當係
有得沽我all in 沽御半山，白石角堆盤啦柒頭皮

有料就唔好係到9up啦屌你老母

葡萄牙？

你覺得貴人地覺得平

你唔買人地買咁撚燥做咩

你自己有無樓呀 ？ 一早賣撚左未呀 ？

你有料？ 林太都贏你十條街 DLLM

咁事實係政府唔會畀樓市跌 現實嚟架

我老細有十幾層樓

但兩年前都慢慢放左啲

再落去好難好似以前咁升幾倍

利申：唔覺會跌

見到on9仔咪屌你老母有乜問題，我又唔係燥個市，我而家燥你個on9仔，兼操埋你老母呀

講埋曬d廢話 問你點沽御半山呀屌你老母答我啦

答唔到就係到話人葡萄，問人有冇樓

我個point係自住的確無計
但而家買只係一個保守投資方法，抗通脤可以
但都唔好諗好似以前咁發達

正如你去做定期都唔會都唔會諗五年後可以翻一翻啦

沽空地產股囉傻西 敢唔敢入高爆區呀撚屌

又縮返入老母西到呀 ？

樓升果幾% 驚到西咁

有樓未呀 ？ 敢唔敢搭呀

仲話自住樓唔計

咩都唔撚計好未呀

林太都醒過你

成撚日見到班撚屌係到呦樓爆問題真係好撚on9幾時開番個樓事台比佢地自己搞掂

我覺得而家香港樓價係橫行多

東印度公司都搬埋出黎 ？

樓主識野 因為得一層係發唔到既

香港人收入越黎越高啦 連登仔打飛機用既中位數都去到兩皮啦

咪係
好心兩邊入返校園台算啦

認同你話樓市無得大升
但係依家樓價咁貴
升一兩成都講緊7位數字
純靠番工儲錢點會追到樓市升幅
咪攪到人人爭入市囉

唔好，快d買，遲咗冇得買，仲要比連登笑你

樓爆

唔會跌，最多只係唔好會好似以前2，3倍咁升

係唔會好似以前2,3倍咁升，因為基數大，但好可能會升1倍，500萬變1000萬

繼續交租啦傻淡

樓主走先，呢度等我黎頂

點解啲傳媒冇搵返林大出嚟講嘢嘅

我話自住無辦法，你講乜撚野唔計，9唔搭8，你係咪晚晚屌地板屌到傻撚左，定你老母做雞供你上樓，你接受唔到

乜撚區都入得，入一入會少忽肉？低置區都可以入啦on99咁撚緊張人地入咩區

又答番我沽空地產股，邊一隻地產股純賣樓？邊隻係同2手樓價好大掛勾？答啦柒頭

答唔到就唔好出黎獻醜，入番低置區汪啦傻閪

又要學人挑，講撚埋曬d廢閪話，你老母做雞都做得唔開心啦

人在外國，唔駛將香港果套傻閪理論格硬套係我到，多撚謝關心

我想知佢地絕大部分得一層樓自住，點樣可以從樓市中得益? 我一直唔明，得一層兩房單位點樣靠樓市升幅換大單位，樓市升就全部都升架啦，又唔會齋佢個單位升。最多咪只可以笑下遲上車個班。

自住供得起還好
重諗住可以投機炒賣就祝君好運
由產業單一化嗰日一早決定咗呢個鬼地方嘅命運

我而家又唔係話黎緊一定會大跌，只係話上升空間細，風險高回報低，都成堆傻閪出黎咬人叫人交租香港人套“有樓萬事好”價值觀勁到呢

樓市升，賣左會多左首期。當原首期一球，層樓升左1球，賣左咪有2球現金。其他樓係有升，但有得做按揭，相比下層樓既“所需首期”升幅咪唔算大，個2球咪夠做新樓首期

都同意既，呢個週期既升幅已經遠遠唔及上一次:

以前重要冇TU 可以當埋底褲黎借，又冇咁多按揭限制。而家想靠種樓發大達係好難，但對一般黎講都重係一個幾好既儲蓄 ＋投資手段 (相對股市實在太難玩)

重可以加按做其他投資

簡單d我當佢層樓已經供斷，樓市跌個陣，大單位都係一樣跌，跌市都可以賣左層細單位一樣可以換大單位，成個操作樓換樓，資金來源就係靠自己供樓d錢越供個總額越多，升市跌市根本冇分別，跌市個陣大單位價格一樣跌左，首期都小左，層樓始終都係自住，有咩分別? 除非你花佢眼光獨到，買琴d樓升幅永遠都跑贏大市。

97 冇QE
而家係銀紙貶值 拉上去
政府一日唔收水一日都冇得爆

有料起層樓出黎賣囉傻西

沽空地產又唔計

咩都唔計架啦

係咪早幾年賣左樓呀

又帶頭盔

同意
千忻唔好買樓

其實升市仲難換，因為個gap會闊左，d on9唔知咩？

我夠知會跌
問題係幾時跌？
係咪等到2047

不過d連登友正正有社會烏合之眾特質，永遠都只係跟住風向講野
升市時，一聽到有人唔唱好，就個個就猛屌果個人話唔會跌架啦話人眼紅
跌市時，有人話會好咩？個個又掉轉日日世界末日咁怨氣連連咒人

中曬

一理性d比較下各項投資產品就有人出黎揶揄人係投資達人，d打飛機post binc post永遠最多人圍爐

宜家先知香港啲鹹蝦燦咁撚底質

客觀啲講，上車盤始終都會係500萬左右，無論點量化寬鬆，上車盤個價位會變成800-1000萬嘅機會係好微。如果香港保持到現時嘅經濟地位，香港人買到上車盤嘅收入水平約為家庭月入60000以上，樓市比較大機會企穩CCL 150點以上。

係唔會跌啊
“面額”唔會跌
其他唔包

會劏細佢，過多十年就會150尺500萬，lump sum無變，但居住質素下降

當龍床盤都消化晒就到共享廚房廁所出場

點解班好友會衝哂入黎屌樓主
做得好友就信樓市gogogo
理論上洗乜在意樓主e類post

如果投資結果係可以估中，世上仲有窮人？

自住無買錯既

呢套理論 自己講出黎有冇懷疑過自己智障
全部跌 你細單位都貶值咗 假設平均跌幅50% 既然係跌 真係買家都揀大單位買啦
變相細單位跌幅係70% 大單位係30% 買賤價賣細單位 轉入大單位 唔on9?
你估家下係股票市場 股價跌 可以入多幾手 息照收啊?

終於搵到正常人

認真？

2014年我以為上車盤三百幾萬已經係頂
而家已經接近六百萬

你覺得有乜用？你老幾

人地上邊先講完烏合之眾嘅特質 你就走出黎 個個睇樓市都係預測 中硬架？ 升有可能 跌有可能 行range 都有可能 根本咩都可以討論 可以講
點解跌市要跌到仆街 升市要升再盡
高到唔合理咪升幅有限囉 好正常 咁個市升幅有限 咪等多1 2年再睇下點囉 有咩問題 到時升咪認睇錯市再入市囉 駛咩急
唔係 等2年上車盤會去到1000萬掛

係淡友休養生息之際
仲有樓主殺出黎 力戰 群好
保重呀

唔跌就得

你死啦 打手黎
仲惡過保險狗

兩邊都低質到仆街

yes 會東京化

1990年 日本

出黎講下樓爆理論啦柒頭仔
唔好潛水啦

人地求個安樂窩姐 又冇話要致富

無知識既窮撚想發達就係咁架啦

未來係點無人會知 咁點解你又會覺得人地妄想呢？

岩呀 有冇突發野發生令樓價大跌唔知 (例如沙士 金融風暴）
但樓價而家咁既高位根本升極有限
再升既話大家覺得唔realistic 就會放棄買樓念頭

對一般人黎講已唔realistic 好耐, 有其他人埋單咪得

月滿則虧，水滿則溢
幾型，mark低

樓價係唔會大升，不過都唔覺得會大跌。
假設無升跌，買樓租出去嘅回報大約3%. 而且係低息槓桿。你有無其他俾買樓差唔多risk但更高回報嘅投資方法？

唔係有呢啲on9仔
點會有人肯高低接貨 低位散貨呀

到2022年大約升10-15%啦

呢啲post永遠第一版未完就開始屌老母，究竟香港人因爲層樓攪到幾大壓力

傻仔先買樓 正宗窮撚思想

點會冇
借yen零息

點會買樓，租樓無得輸

最閉係你覺得人地用黎炒...但好多人只係當日常必需品咁買，負擔得起有咩問題

點會無 回報高啲流動性高啲都大把選擇

少少分析都冇 不如唔好出post啦

無人想大升，大升等於泡，好似以前咁每年升啲升啲，再好似上年8月咁又跌番啲除泡沫，之後到依家又升多5年，再不停重覆，咁已經夠啦。

再大升連專業人士公務員都上唔到車 點維穩

d人係驚升到無得住

傻仔，邊有人會指望發倒達，純粹係想保住唔輸，唔俾新香港人取代
一間自主都無的話，大灣區都留唔倒呀

同樣有班人單純以為樓價會跌返去沙士價

呢個就真係事實啦
無樓等於無資格係香港住
無公屋 租唔起既話

月滿則虧，水滿則溢。唔好咁on9以為呢個世界有野係永遠向上，兩年前問十個市民十個都覺得QQ唔會跌，是但up都一堆理由（個個用wechat，世界各地好多投資etc）。曾經控制半個世界東印度公司都可以沒落，單純以為港樓可以一直gogogo

問題係基本因素改變左
90年代Hsbc得五蚊
但佢經過n次收購 宜家仲可唔可以跌返去五蚊先

真
果時買呢啲價位嘅樓完全唔覺得佢將來會值600
但而家走去做轉按銀行都真係估得足

有能力置業既話應該要快
有實際用途 唔係話趕不趕

上車盤升到600 根本全靠條按揭線
所以啲人講上車盤冇可能升上去1000係真
因為買上車盤就係因為冇錢
按揭成數只要永遠唔放寬
600永遠會係上車盤的upper limit

過幾年上車盤定義可能有所不同

cheap樓冇得再升係因為條按揭線
而家乜cheap樓都升去600係因為可以俾好少首期
cheap樓如果一升過左600
要俾兩百萬以上首期 即時少左好多人負擔到啦 而負擔到的人都唔會買呢啲cheap樓

咁當非cheap樓升到上700會點？

想再有得升一定要放寬按揭

咁係人都揀700啦
首期俾多幾十萬咋喎

有時幾十就係幾十架啦，今日你覺得係cheap樓，他日百幾尺，共享xx可能成為主流

你買過樓就知，上車，差十萬就係差十萬，budget通常比較緊，何況幾十萬

講撚到買左層樓就實賣得番出去咁

你個死傻闣我上面只係過講一句「我個point係自住的確無計」，你條傻撚就成日唔計前唔計後。

你其實係咪唔撚識廣東話，「無計」 係指無辦法，焗住要。你條傻撚就係到「唔計」足幾個reply，仲學人改名叫「串撚到仆街」，不過改名「傻撚到仆街」啦。

我係你老母真係恨不得當日夾緊d個子宮夾撚死你唔好遺害人間 不過有你係幾好笑既個post

呢個真，不過都係跟時間變既。以前夠話400萬係死線，因為做到9成，而家已經變左8成係死線 過多幾年會唔會變6成係死線好難講

其實有邊個唔想置富 就算係幻想我唔覺有咩錯
唔通想做窮西咩
樓主其實真係搵野黎講
未來既野邊有人知 唔通你敢肯定無可能發生咩

呢個認同，但用番hsbc做例子，07年都上過150蚊。宜家仲可唔可以升返去150蚊先?

都唔係講樓會跌番未開埠或者沙士個價，只係要做好風險control，值唔值搏既問題。而家入hsbc都唔係預佢大升，只係收息過下日子啦

睇淡又唔敢沽空

廢撚到呀

住邊呀

賣左樓呀

百分百中

樓市睇長遠, 係香港只會升唔會跌

都無人話要複製六、七十年代嘅致富方式，只係要結婚買樓，結咗婚仲同老豆老母住咩！一係租囉，但係好多人唔鍾意租樓

租客責任少，話走就走；業主有咩咗條債，有機會蝕到跳樓好似九七咁，亦有機會資產增值

而未來係無人知，大家都只係做合理估算

1970年開始升，升左50年仲會升 ?

只係班水魚俾人搵多次笨

樓價變在失控火車, 一定會大跌, 差在你人生等唔等到

係嘅係嘅，所以你係唔識字?定係你從來冇細心了解下人地所講嘅野，一個從來唔聽其他講野嘅人，一定係成功人士啦。你套理論咁掂，覺得樓市跌樓樓平左，所以d人個個會買大價樓，係嘅係嘅，樓價跌個陣d人都依然係咁有錢，外圍環境一樣咁好，咁我想問點解樓價會跌啊? 即係你睇野永遠將d野斬開黎睇? 全香港市民依然咁多錢揸手，但樓價就跌倒仆街，所以全部人都會揀大漏? 樓價大縮水，但市民身家永不縮? 好聲好氣問下討論下，緊有你哩d柒頭以為自己好醒，衝出黎想醒俾人睇，覺得自己醒過人。

講得岩，201X年上車，而家五層，未計車位

層樓升唔升值冇人知，但有樓響手總資產點都多過你啦

跟樓主學下點致富啦

plan兩房換三房有咩問題

眼紅

唔有間兩房係咩市況都難一上一到三房啦下嘛
一係你全現金 你入股票都一樣跌

都無人話要copy上一代
但買樓換大樓係好正常既做法

3年前又咪同一論調，買樓賺幾球易過股市賺10倍

四成首期真係要儲到4 50歲

其實只要將物價同樓價減個零
咁樓仲係咪甘貴呢

即係雲吞面3~4蚊碗
樓咪四五拾萬囉！
其實咪又係80 年代尾D 物價……

其實係錢 貶值咗

咪係

人工無多個零......

樓主加油頂住。 我地走先

東印度公司都拎出黎講

有無少少logic

【置業安居】任志剛的短盤理論

金融管理局前總裁任志剛說，有一層樓才是平盤，未有樓就是短盤，香港一般上稱短盤為沽空，即沽空一層樓的意思。

為甚麼說未有樓是沽空，理由當然是指，你若遲早要買樓，今日不買，將來買的時候，價格可能比今日高，也可能比今日低，若比今日高，算是虧了；若比今日低，算是賺了。

這與炒股票、炒外匯、炒商品期貨一模一樣，沽空後一定得平倉，即買回沽空的股票、外匯或商品。這倒是有趣的比喻，如果你擁有一層樓，你最高損失可能是該樓樓價跌至接近零，虧掉全部投資，但想買樓而不買，賭的就是樓價升跌，樓價可升一倍、兩倍、三倍，也可以跌。

有沽空期票經驗的人都知道沽空的風險，而收益有限。假設股價跌至零，沽空一隻股價100元的股票，最高的利潤是100元，但虧損可以是100元、200元，如果股價從目前的100元升至200元，沽空的虧損是100元，如果股價從目前的100元升至300元，沽空的虧損是200元，也因此在股票市場，一般散戶絕少玩沽空。

有樓如借孖展持長盤

買樓則不同，許多想買樓的人都在觀望，希望尋找一個最佳機會買樓，買入後樓價就長升不跌，就算他們明白任志剛的「短盤理論」也不敢冒然買樓，理由只有一個，買樓畢竟是重大決定，要求的金額多，多數人根本沒有能力一次過付清買樓的款項，而是先付首期，再分期付款。

換言之，買樓是負債行為，有了負債，買樓的最高虧損就不止是自己投入的金額，可以高過自己的總資產額，即所謂的負資產，買500萬元的樓，自己付150萬元，再向銀行借350萬元，然後分期付款，如果樓價跌至200萬元，自己所投入的150萬元化為烏有，賣了樓仍還不了銀行的350萬元欠款，這就是負資產。因此，任志剛所說的有樓才是平盤，無樓是短盤的比喻，也許該修改為有樓是借孖展持長盤，無樓是短盤。

每月還款能力最重要

近來樓價回升，想買樓而未買樓的人很着急，如果再聽了任志剛的「短盤理論」，相信會更加着急。也因此，今日寫這篇文章就是想告訴大家，除非你買樓不需貸款，那才是真正的平倉，否則與買股票炒孖展的風險類似。

當然，比炒股票孖展好一些，因為炒股票炒孖展，股價一跌就得補倉，得拿一筆現金來填滿孖展比率，買樓借貸分期付款，一般若每月準時付款，就算樓價下跌，銀行也不會追你提早還錢。因此，買樓的決定，最重要的考慮，依然是你每月的還款能力。

作者：曾淵滄

樓主標題講係廢話 你自己都識講未來係點無人知

然後第2句講
想再好似以往咁大升都無乜可能

你係傻閪仲係到點呀

我幾時講過「唔計」呀？
又點沽2手樓呀？

快d教我啦

沽二手樓都唔識

又一隻廢淡

咪撚潛呀廢物

而家啲廢淡搬晒龍門

跌都唔敢講
只敢講唔會大升
條廢西愈睇愈似無屎兒

邊個撚屌到你講買樓用黎發達

你見識少撚到咁

講沽空又淨係識兩個樓盤

果兩個盤而家跌幾多呀

有得你沽你都無錢沽啦柒頭

沒事兒

分身出沒注意

條柒頭第一句野 logic 就錯撚晒

睇到咁多正評就好笑

餓狗搶屎咁見有人唱淡就正評

人哋有理有據講客觀貴
你就喺度串柒柒話咩主觀平
成個大陸暴發戶咁樣
事實就係唔係自住要增值根本唔可能用嗰筆錢去買樓

東印度公司點樣沒落呀 ？

你知唔撚知呀

我話你睇跌咪沽空囉要咩理據

9up 兩句你條傻西又以為人好有理據

十年前我朋友都信左高登仔咁講
又話中國國運已盡當年
而家.......

連登多後生仔，唔夠錢買樓想樓跌人之常情

樓主咁臭串 做咩唔應人
快d屌柒任志剛啦

呢類月經post 都講左10年，事實係早買早享受，遲買貴幾球。就算你唔買都要比人加租，除非係公屋

你都on9
過多幾十年再多兩百萬人你估層樓會唔會平一半

無人想發達
搵個地方住姐

佢又點會明呢啲logic 呀

唔知點解見到有人講要all in白石角d盤
我就覺得自己低人十等
利申:喺白石角d盤揸緊電批錘仔

低位入高位沽

唔通樓市都可以買熊

又東印度公司，又想沽空樓盤， 連登仔果然係與眾不同

用東印度公司同QQ比喻樓市係咪要頒個諾貝爾獎比樓主

兩百萬人？
政府估計203x年香港人口上到高峰先八百萬人多d

樓主現實只係一個憤世嫉俗既垃圾，開口埋口屌人老母，見到就想笑

屌你講咩柒

真心。就算有樓，我都想做沽空樓市。

講真，你叫4大地產商整出黎比你玩，佢地都未必夠膽。

政府唔比同個樓市要跌其實真係冇乜關係。

老婆夠唔會比老公出去叫雞啦，事實又係點？

樓淡今次又錯唔哂

你唔係以為係連登鳩up下樓市就會跌下嘛？

But i think they are right, dude

無錯 係唔會升得勁
但好難會跌
而家啲人識玩左 又有壓力測試又成
水滿則溢 最多都係溢少少
加上 政府真係唔會比佢跌 先唔講佢地自己都揸唔少

跌10% 都手震啦

其實人一世物一世
你睇佢溢你就唔好玩
分分鐘佢幾十年先溢 人都老晒仲有咩意思
有安居樂業唔洗年年搬屋嘅人
有買樓增值嘅人
香港趕上車本身都唔易
無必要咁話人嘅

經濟、樓市呢啲我冇乜點留意過，因為買樓對於我呢啲冇父幹又讀唔成書嘅垃圾嚟講太遙遠，我剩係講我觀察得嚟嘅嘢

我個人睇法係樓市未必會爆升，但一定唔會大跌，因為有本錢入市嘅人太多。一係有班想上車嘅後生仔，呢班人手上有資金，不過未到應付到首期，或者係唔夠上心目中嘅理想盤，所以一邊儲一邊觀望緊；二係有班揸住一大筆流動資金嘅有錢佬，講緊唔係話上市公司主席啊、大集團老闆啊嗰類，而係有成幾百萬甚至過千萬身家但係生活喺你我身邊嘅中產，例如係各行各業嘅專業人士、老師、茶餐廳老細。呢班人一有樓跌就好大可能入返一兩個單位，反正對佢哋嚟講樓嘅保值能力高，分分鐘經濟好景仲會爆升，何樂而不為？

其實香港真係好多有錢人，你每日落街食早餐嗰間茶記每個月都唔知賺幾多，你又睇下班中學老師一大堆個個月入六、七萬，呢班人個入市能力都好高。

同埋經歷咗03至今嘅樓市瘋狂升幅，全香港所有人都意識到磚頭喺香港係幾值錢、對香港人係幾重要，就算一時跌少少都好，總有一日會升到你唔信，你叫嗰班有錢人點唔買樓？

我識得有個三大bba gpa過3爆4、揸外國passport嘅女仔，父母各揸一層私樓，佢剩係靠讀U返parttime同由細到大儲起父母俾佢嘅零用錢，今年year2户口已經有幾十萬，佢話佢人生第一個夢想就係靠自己雙手買樓上車。我聽完之後第一個反應就係嗰種「有樓先係人生」嘅思想已經深深刻入咗絕大部分香港人嘅DNA，咁強嘅Demand你叫樓價點大跌？

烏鴉口講句，除非香港發生咗啲咩會影響長遠經濟發展嘅天災人禍，唔係嘅話，直到2037之前香港樓價都應該keep住升，係升得快定慢咁解

我估計樓係會升慢左， 但要佢跌真係好難。

全球都玩放水，唔比個世界跌。。

環境經濟的確會變，但你要清楚黃種人居多係不變既事實，有黃種人既地方樓價必然升，因為黃種人思想同基因係你無法在短短百年之間改變

又開又嘈過
講泥講去咪係:
一個假設有突變/意外/災難
另一個無所有有野維持原本
可以OFF TOPIC未?

每年升3-4 % , 加3-4% 租，都夠了

不用倍升

我唔直接答你, 用例子答你

價格今昔 焗豬扒飯漲價近倍
2012年06月19日

大家樂快餐店在97年將焗豬扒飯改良，重新命名為一哥焗豬扒飯（圖），
成為招牌菜，當年的售價大眾化，只需21元。一客熱辣辣的焗豬扒飯，
曾溫暖了多少打工仔和學生哥貧乏的腸胃。一哥焗豬扒飯轉眼今年15歲了，
售價也快高長大至39元，差不多等如當年兩份焗豬扒飯的價錢。
改變的，不只是焗豬扒飯。大家樂去年為為配合最低工資，
提高員工薪金，但同時又扣除「飯鐘錢」，令員工收入因加得減，
引起社會各界強烈不滿，指摘大家樂太刻薄，大家樂在群情洶湧下，
才撤回扣飯鐘錢。

要跌果陣真係可以係你諗都諗唔到嘅理由
但問題係幾時先跌

啱呀收租佬唔需要爆升，慢慢加足夠了

對比起其他大城市
香港嘅樓價算得上係正常